數名學生被機構取消實習機會 有校長永不取錄教大學生

教育大學民主牆昨日（8日）出現大字報，諷刺教育局副局長蔡若蓮長子墜樓身亡，事件引社會及校方高層強烈指責，校方高層包括副校長李子建今日（8日）下午4時召開過百人師生會議。多名與會者會後表示，校方指受到事件影響，數名學生被機構取消實習機會，亦有校長稱不再錄用教大學生，校方認為事件影響學校多年建立的聲譽，令師生感到低落，呼籲各人振作，繼續合力做好本份。

與會的教大學生會會長黎曉晴表示，副校長李子建、教務長鄭美紅及學生事務處處長陳啟明等於下午4時召開師生會議，約百幾人出席。黎曉晴指，半小時會議上，校方高層輪流發言，主要談及外界就事件對學校的評論。

教大校方稱有校長永不取錄教大學生

黎指，校方在會上聲稱收到多個來自中學、小學及幼稚園的電郵，表達對事件的關注，更有校長向校方稱「永遠唔請教育大學學生」，亦提及數名學生受事件牽連被機構取消實習資格。她指，若事件屬實，外界有關做法對學生並不公平，不能夠因一個人的行為，而懲罰其他學生，更何況目前尚未證實為教大學生所為。她又指，不排除校方藉會議，向師生作「軟性恐嚇」，令他們日後亦一律不敢就社會事務發言，以及傾向校方支持嚴懲涉事者。

她又引述，校方會上慨嘆道，教大面對「好艱難」的時刻，一個人做的錯事，影響多年建立的校譽，全校師生須共同承擔。另有與會的消息人士確認校方有關說法，並形容會上氣氛沉重，校方稱事件令師生感到低落，但呼籲各人振作，繼續合力做好本份。有不願透露身分的教師認為，教大學生一直接受良好師訓，學生過往在社會上的言論平和，不相信會做出有違道德水平的行為，希望校方能查明真相；亦認為社會過份「政治化」事件，即使證實學生做錯，亦應讓犯錯學生有改過機會，盼大眾能相信教育。

培僑定福建

唔團結，只會被逐個擊破

屌你老味真係文革

吹水吹到冇譜

文革

夠膽就開學校名

邊間取消呀？開校名對質好噃

教畜之最

學生是其是，非其非完全無錯

其實教育學院唔搞大件事嘅話，你同我都唔會知有張咁嘅大字報

錯你老母.
高官歉壓港人就得, 祝褔佢個仔升天就有罪 ? 食屎啦

興德呀？

夠膽開名黎見我

睇死咪又係9up

IED都有INTERN返到

其實都係因為校長保護CCTV不力而造成
講冷血全香港都有份

要同幾個機構講連登好多地盤佬
咁叻唔好用校舍
因為好多涼薄人起架

其實好事黎
香港愈兩極化愈好
大家先識醒

而家真係有咁多教席比畢業生?

好問題

本來： 唔會請
而家： 唔會請

扮咩嘢

紅底學校請支那老師
扮咩撚野

教大畢業一定要做教師？

G持

反正教師過剩

成間執7冇手尾

一班教畜

世代之爭

咁正義 做咩唔開名呀

幾時放上網見我?

你估讀完教院真係做到老師咩

有本事所有學校唔取錄教大學生

藏頭露尾

識玩一定 send 哂信問D機構係咪文字獄，邊間有份，冇人認既話

個d機構同學校搞到人無左份工無錢開飯，仲涼薄冷血啦

其實都唔難
大把大學生

中學就2010縮班縮到2016，啱啱今年叫好番啲
但過去n年積落嘅超額教師，有排都未消化得哂

Link?

根據過往經驗 不出三日就會有教大學生供出義士

好驚呀

普教中嗰陣唔見班校長出聲既？

開名啦，等d學生唔使浪費時間。唔開即係9up啦

過一排就走數啦 班廢柴
夠膽就登報紙

開開名先大佬喂... 港大,中大 呢?

又話禍不及妻兒，其他學生係無辜，又要自打嘴巴禍及其他學生？

人地死一個仔，D學校就斷人衣食猶如殺人父母
咩學校咁教學生？

福建啦 福建校長唔係就係蔡副局咩

笑鳩人個仔跳樓，仲是其是，非其非
真係嘔撚血
開學校名之餘，開埋學生名，玩大佢，反正當初原意都係想咁姐

玩文革批鬥
支那雜種真係雜種

夠膽香港全部大學生都唔請，請番d中五學歷的老野

文字獄正常開始

開名表揚個校長先啦

不如直頭話唔請香港人做老師

真

是撚但啦,培僑,福建,閩僑,旅港xxyy,都係咁上下

自己搞大件事
之後話自己係受害者？

更何況貼張大紙報有咩問題？
區區一兩間學校同你斬纜就話聲譽受損
仲話大學？ 你唔好你教大個聲譽一年都未夠呀

變返教院啦

你估讀教大就真係做老師咩 on9

終於可以暫停供應冇能力老師

好驚驚

教大d冷氣算啦

讀教大果啲去做老師，會做到幾好既老師呀？
我唔信你30幾分會入教大
一兩個可能會有既

有冇校名呀?
堂堂prof冇證冇據亂鳩咁講???
honesty去左邊?

咁考試考得好唔代表做到好老師

有借口唔再請教大班垃圾

你老味我地搵借口搵撚左幾耐

令教大學生批鬥自己嘅同學
香港文革不遠矣

開名啦 共狗想玩文革既 我地就團結同佢地玩番鋪
玩撚死佢地

開始上綱上線

點解上面班人好似講到教院大出黎的淨係可以教中學咁
教小學的話真係唔差喎

係咪要留返個 intern 位請菜肉連個死鬼大仔？

民主丫馬，你有權講野，佢有權唔講你

Ied本身有咩聲譽

好心教院同學反抗啦

聽到有INTERN做都打曬個突

個會講d野同波台收到風有咩分別

下一步又玩釋法？

成間學校本身聲譽都好差:

支持公開邊個校長咁講 我地都可以永不就讀佢做校長既學校

因為一件兩個人做既事而決定「永不錄用」，而且都未知係邊個張貼，個間學校好打極有限 咁快就跳出黎擦定鞋

屌你tvb個5毛台

新聞全日喪loop第一條headline, 仲緊要過地震

最慘返工被迫洗腦式對撚住個仆街新聞台
次次播親都難聽過粗口

有藉口引入支那教師

開名啦 睇下邊間學校敢同on9教大校長同一陣線玩文革？

有一兩個香港人話港獨喎，班廢老仲唔走？唔喜歡香港可以離開

香港靠你班撚樣真係玩撚得完
呢d時候都仲係度笑自己人

一陣逼到教大學生自殺點算
果啲又係咪罪人

文字獄+連坐法
而家咩年代？

Banding高少少既中學不嬲都唔會請

本身edu都冇乜intern位派啦
佢哋驚你有牙咩

快手啦
到時畢業搵工班教大仔咪又想共他人死

一件事還一件事
IED 有INTERN 位確實係幾勵志

讀完教大一定要做老師？

不撚如話所有僱主以後唔會請所有學生
年年無人工加 永遠無升職
溝囡會戴綠帽 一生為奴

幸災樂禍笑人死左個仔咋下話
唔係有案底監犯下話
依家大家睇清楚 身為教大校長
可以帶頭玩道德審判 搞以言入罪
堂堂專上教育仲玩家式統治
唔思考下社會點解咁大反應 收皮啦

我同意，根本冇關係

全校罷課la

嗰條友只係賤格

扣口德分咪算

屌你老母

依家搞到民革咁

洗唔洗叫嗰幾條友出黎被掉石頭

班所謂「大學生」點會敢

恭喜蔡匪若蓮兒子魂歸天國都唔比
咁下次改 恭喜蔡匪若蓮兒子永不超生

明明話係外人，
然後私下處理就唔會落得如此下場，
呢個校長搞大件事，
又要唔好好處理單野，
禍及其他學生

各大學夠團結既話
一定係間間貼一張一樣既上民主牆
夠薑就一個大學生都唔請

好心就全校罷課啦，比教院同大學咁搞法都唔反抗

佢個實習係咪指教學實習或者學校體驗個D?
係香港讀BED都一定要出架喎

自首？明明係校方做錯，仲要將責任放係同學身上，返工定公義緊要啲？

有無人可以爆公司名

仲有呀
以後叫懲教處唔好賣d叫人比機會坐完監d人呀
香港d校長帶頭唔連無案底既人，同佢地d同學都唔請架

如果係compulsory學校一定要搵畀你
而永不取錄仲好笑 不嬲中學都唔會請教院仔
只係得小學會請佢哋
三大Grad又唔會吼小學 根本就焗請教院

本來就無乜教席空缺架啦，永乜9不錄用呀，就算錄用咪又係啲合約教席，仲要係乜9 0.3合約，慘過做G

高官講風涼說話就可以
你班平民笑鳩我地就要收你皮

嚇鳩你無工開 第日無前途
依啲仲唔係強權係乜撚野？教大學生反抗啦屌你老母

多數D 地方廢小學先會請教院GRAD

只有一個選擇，全民罷課

唔係掛，原來佢地根本搵唔到工

如果有個傻佬全港大學都走去貼
係咪全港都唔用

做唔到野出口術?

教院校長自己搞臭教院個名

屌你老母支那人社會仲衰撚過回豬

勞工子弟？

搵外人去晒咁多間大學民主牆痴睇下佢點

吾覺

聽住先囉香港人

公開返佢地係邊幾間學校 睇下仲有冇人去讀

問曬全香港所有學校有邊個校長出聲名會永不取錄教大學生

講之嘛, 又唔開名 ...

香港學生,香港人面對這種恐嚇,更加應該企出來反抗,如果怕了,你就輸了,香港輸了!土匪黨就是喜歡香港人害怕,不團結!

肯定有學生立即轉立場 或準備轉立場

呢個時刻就係堅守立嘅時候

咁如果全部大學都有恭喜副局長
佢哋仲有咩人可以請

邊間取消呀？咁英勇既行為應該值得表揚！

如果學生言論有問題
點解唔係搵佢地相談 搵佢地了解想法
唔想思考去開除學藉/休學
而係第一件事公開出左社會懲罰先？
堂堂教大校長係咁樣做野？

係咪姐係教緊以後所有老師
學生做錯咩事 都要同佢地講：
「以後無人請你地架啦，永不取錄呀！」

政治打壓

教大學生請發起罷課

係就快啦，一於開記招，等全世界見識下

開學校名啦
永不送仔女去讀呀

垃圾政府
教死自己個仔教全香港人 教埋支那人 一齊仆街

教大班廢物不嬲都冇中學請架啦 得果20 21分就出黎教人 咪撚笑大人把口啦

出聲明喇等咩

好心就全校罷課，推翻校長

教院政府資助，你咪撚請囉，反而想請支那人咋嘛

支那人

你講中左啦，尤其係中文老師啊，大陸咁多“專才”落黎，香港中文老師嘅命運係點，顯然易見啦。

大學冇人同你講春風化雨 樹木樹人 品德培養架啦 實際就職業訓練局

好撚驚

以我所知好多教大學生都屌個兩個

佢地就係想咁
要洗牌
香港人滾出香港

唔請教大黑心撚，咪請其他大學港獨撚囉
夠疆唔好請大學生，大家齊齊做廢青拎綜援，你地自己做

實有人頂爛市 你放心喎

而家d中學好多拼音名既人入去做架喇其實

垃撚圾學校
大乜學呀 叫小學啦

擺得一兩個冇腦港女上黎就話好多

八婆 建國後要收坐監

吹吓水就係真咩，唔會開名啦

未叫間間學校都唔好請教大個啲囉，睇你到時有撚教師。叫個校長教曬佢

一牽涉到自己前途重唔槍頭對內咩
教大生重來都係最著重就業

張仁良真係超級世界仔，不

咁都可以拉埋黎講

hi

怕衝突嘅人 永遠將自己處於最舒適嘅位置 由佢
反正從頭到尾都冇預想過呢類人會參與任何事情

但請有睇法嘅學生 盡你哋作為知識分子嘅責任

香港人真係好撚蠢

我今日係街都聽到兩個自稱讀中大既白痴港女懶係獨特見解
話今日中大事件好無謂，只會係留言到留lol

開名

學者喎
比人屌你地教畜真係冇撚有錯ga
校長，我屌你啦教畜

以為自己係邊個？唔請咪唔請

做咩唔開學校名 吹水？

教大不嬲好撚多道德膠

又文革

次次都拎知識份子開刀

教大
真係聽都未聽過

係港共政府令到你們冇左理想，而唔係呢兩個年輕人呀，香港未來靠你們死得啦

駁唔到，依家有N車去campus，快啲去服眾，用你嘅偉論感動所謂你口中犯法嘅人

讀番個Master洗底lo

佢地本身都冇學校請，經過今次件事之後，應該一世搵唔到工

係咁呢幾間學校好極有限啦，開名啦

人地啲學校仆街玩連坐唔理，玩白色恐怖你唔理，你走去怪班學生？你返工返L到痴左線？

呢單野就怪個兩個人 蔡若蓮就禍不及妻兒
真係龍門任擺

冇犯法 姐係冇法庭la
如果犯校內守則 亦只係校內解決
請問自首又如何解決教育界杯葛問題?

其他學生被佢地累死

蔡若蓮個仔都比佢媽累

出咁撚多教畜同我講聲譽，你間垃圾個朵臭撚到仆街啦

都唔撚明

副局長長子依家係喜獲毛主席召見 親自教授國民教育
班垃圾高官同廢柴校長嬲乜鳩
到底係咪嬲自己個仔不獲召見

推上國際

你都on 9 唔通佢個仔唔係因為佢阿媽受害 咁多like

根本就想擺人上台 明明教育界本身亦無提出條件
自動乞和 反而只會得不償失

Source:高登-夢醒復興
五毛夢醒時份/民國復興大起底

要出幾多個po先賺夠錢去台灣

關我地咩事
如果佢地係學生 兩人上身同時 亦證明關教大事 教育界又為何停止杯葛針對教大?
如果佢地唔係學生 唔自首唔洗上身 查出之後亦證明唔關教大事 教育界又憑咩杯葛針對教大？
如果佢地唔學生 唔自首可能唔洗上身 查出之後亦證明關教大事 教育界又為何停止杯葛針對教大?

Source:高登-夢醒復興
五毛夢醒時份/民國復興大起底

[img]
[/img]

用返你個句 現實就係因為佢媽 先死左都有咁多like

原來5毛

三大夠有人支持港獨+慶祝蓮子自殺, 又唔見有學校夠疆講永不取錄

矛頭係話你教大教出黑心教師呀
你自首都改變唔到黑心教師嘅事實

開學校名啦屌你老母扮撚哂野
唔好得個講字呀

教院學生罷課抗爭啦

係得su支持

教院大把垃圾屌番果兩個人轉頭

無論抗唔抗爭，佢地都冇人敢請
倒不如盡地一鋪試下

本身都冇學校請，點影響？

咪quote 喇屌
唔請咪唔請,因為呢啲咁嘅on9野唔請都唔荒好腦細
好心唔好咁奴性 做唔成老師,邊做補習老師點都好
千奇咪幫呢啲打工,肯定係啲仆街老屎忽

你又冇視左內部調查嘅存在
而家兩人同晒天
如果係學生俾人捉到 結果與其他學生無尤，則其他人包括無辜者或支持者均無需被人標籤杯葛，前途理想盡毁，因為唔關佢地事，係兩名學生自發行為

如果係外人或捉唔到 即則其他人包括無辜者或支持者均無需被人標籤杯葛，前途理想盡毁，因為唔關佢地事，係兩名外人自發行為

Source:高登-夢醒復興
五毛夢醒時份/民國復興大起底

白色恐怖就係呢啲

姐係矛頭係話你教大教出黑心教師呀
你自首都改變唔到黑心教師嘅事實

Source:高登-夢醒復興
五毛夢醒時份/民國復興大起底

又想屈人上枱 明明冇人要求過佢地自首

教院收埋收埋唔少NDS
當年住Hall 一出房門就聽到普通話
你咪唔好請

最慘既係連登仔口講支持
但只限於係連登支持
正評當支持左

有25分仲教書你係咪派膠

仲有bed專科教院通常好多要收果科5/5*，我入唔到

請問自首與否 又會如何令教大大學生形象有所改變
Btw 二人相貌已公開 如果要查出身 要查證是否二人亦十分容易

叫三大人教小學/初中

各大學學生會長期玩社運
Ocamp又係多醜聞
Intern仔表現
做任何事情都會影響外人對學校印象
學校要blacklist你間u 唔洗話你聽添
今次借題發揮 都拋到咁多人

簡直白痴

咩撚野叫自首, 係文明國家呢種表達根本告唔到,德口呢類有陰影的智障另計

5毛狗已經招認
中共如同isis劫持教大師生,如果兩位唔切腹就殺平民報復

笑撚死

期待後續發展

現實係自首與否 杯葛都唔會消失 教大個朵係由自己煽風點火搞臭

民國復興五毛仲有人覆

原來唔自首=有人包庇

好彩你做唔到教育界

Source:高登-夢醒復興
五毛夢醒時份/民國復興大起底

[img]
[/img]

覆水難收 自首何用?
Source:高登-夢醒復興
五毛夢醒時份/民國復興大起底

姐係自首冇用la

Source:高登-夢醒復興
五毛夢醒時份/民國復興大起底

未就係屈人自首囉
Source:高登-夢醒復興
五毛夢醒時份/民國復興大起底

戇鳩無犯法點解要自首？

做得一間學校學生，校譽就集體負責無話邊個累邊個

如果有傑出校友賺左又點計？

你條仆街夠影衰連登仔包括我啦

自首左未？

玩連坐法，錯既係啲垃圾校長

向錯既做法屈服，係助長歪風

夠薑全部教院學生唔請囉

因為出身教大而blacklist，咁既教育機構請都唔做啦

唔自首多左咩'把柄'？

兩人黑心本身未又係教大失敗嘅代表，自首係最好嘅證據，雖然我唔係咁諗，但教育機構有籍口用呢樣野懷疑
咁點解自首係一個好嘅選擇?

五毛配合港共政府散播白色恐怖

你咪咪撚請囉
東家唔打打東家

自乜野首犯左咩法？係唔係要搵差佬落簿？

好撚清楚

你上面俾人駁完就唔回人自說自話由頭loop多次

夠薑咪去三大跪人教小學/初中囉

真假我唔知，但依啲校長一定係教畜既極致，因為依啲風而淆底冇工開既教大學生返去做ied仔算吧啦

做得一間學校學生，校譽就集體負責無話邊個累邊個

如果有傑出校友賺左又點計？

你條仆街夠影衰連登仔包括我啦

自首左未？

玩連坐法，錯既係啲垃圾校長

向錯既做法屈服，係助長歪風

唔好成日skip我啦

我夠要承受支那狗帶俾香港既禍害啦
你唔撚問點解

當一間大學倒退到可以以言入罪嘅時候 有人仲會覺得將來份工緊要d 到底幾重奴性嘅人先講得岀 定係連u都未讀過

Ied又遠又辟 唔係你內部搞大佢邊個得閒理你啊 但你內部嘅處理竟然唔係私了算 而係玩公審 無撚腦攞黎衰 刷鞋都刷都咁撚樣 自己玩臭自己個名 賴學生

個柒頭校長仲話擺上網
咁撚把炮報警拉人丫笨

做唔做請唔請從來都唔係我決定，亦都唔會係你。
乜你覺得依個社會仲需要講理性？你睇下你老母比人輪嗰時你仲會唔會笑笑口

文字獄

我見你個樣都知你盡左力

學生可以點包庇學生？

你知唔知咩叫包庇

語無倫次

我依家懷疑你老母做雞賣白粉，快啲爆你老母出黎啦，唔係又多個把柄喇

戇鳩真係有樣睇 佢老母生著佢咁真係早d落去陪蓮子啦

你自首就真係有多兩個把柄去懷疑及作出針對性行動

學校為左名聲岀賣學生 仲叫自己做教育大學

要叫佢老母自首

如果唔係學生你又吹得佢漲咩

點解你可以咁肯定係教大仔？如果係外人做咁點？

話時話幾時叫你老母出黎自首姐

學下件垃圾校長咁擺上網囉

道德批鬥

駁到你一棟都無啦下話
呢個時間仲助紂為虐 唔係五毛係乜

"惡果"係由教大校長 林鄭月娥 百份報 外洩cctv者 馬時亨 故名贊助
Btw sunk cost fallacy
有D野冇咗就無咗 你搵幾多人祭旗 都補救唔到

依件五毛就快搵夠可以上車！

唔去諗下點解條八婆點解咁多人恥笑
對住呢d狗官根本唔使可憐

人地要玩連座全部唔請嘅你揾電視台直播公開批鬥都係唔請嫁啦 犯下校規你自己玩到上新聞搞衰自己個名 到底係學校on9 d定學生on9 d啊

請問同自首有咩關係?

做得一間學校學生，校譽就集體負責無話邊個累邊個

如果有傑出校友賺左又點計？

你條仆街夠影衰連登仔包括我啦

自首左未？

玩連坐法，錯既係啲垃圾校長

向錯既做法屈服，係助長歪風

又skip我

駁唔到咪認囉

老細因爲知道連登有你依啲劣質五毛，決定唔再請連登仔，你咁唔係擺緊我前途上賭檯？咁我算唔算受害者？

請人唔用個體去睇既，咁執柒左佢啦教大

原來教育界請人連群體個體都未識分嘅 教咩書姐
翻去重讀啦

你睇下班高官有幾多個仔女係香港讀既？有既，不過都死撚左了

幾時到范太個仔?

整埋d濕9課程搞到自己個仔都跳樓死埋

親共學校你去唔去都罷啦，就算入咗職咪又係做得唔開心

1. 做得一個組織既人，就預左嗰朵好壞一齊負責

對所有人最負責，最合長遠利益既事就係做對既事。你只係考慮一時，個人微不足道既利益，想搞分化，唔諗其他

件事兩人冇犯法，冇必要自首，就唔需要自首

有白痴玩連坐法，社會有弱智唔識分整體vs個體

你去遷就佢地，就係助紂為虐

其實你明唔明咩係集體負責啊

明明將損失降至最低就係學校調查公布(就算唔係) 係外人所為就得
你自首就真係比把柄人

算啦

佢根本唔理人亦唔打算討論

只係想不斷重複宣傳，制造分化

明明最無損失嘅就係校內事校內了 到底係邊個搞大件事先

比佢分化到 係一件幾大嘅恥辱

[img]
[/img]

講集體負責之後又話得兩個人錯唔應該全校一齊受 要佢地自首 咩叫集體啊

你嘅論點只係基於一個假設
「自首=人地放過你」

宜家班權貴係直頭要趕盡殺絕
點都會煮死你

人地一早告左啦

冇犯法既事就可以做，即使有機會影響身邊人名聲

做得任何組織成員，就預左個朵要集體負責

對所有人，包括以後既教大生最負責任最有利既事

就係做啱既事

冇錯，就唔認

如果冇錯都屈服，就係立壞榜樣

害撚左全港大學生

教育界以言入人罪請問蝕左d咩？ 我只係知道當大學倒退到連表達立場都要跟論調 大方向 連不同取態都接受唔倒嘅時候 先係對教育界同學生最大嘅損失

Btw 要問要吵都係傳媒民主派學生會嘈先
加上片段一早由讀者提供
頭盔帶到實一實
要縮沙一早縮左
幾時輪到連登行動
同你指點江山

自首結果係自己承擔責任同時，他人依舊要承受後果
損失+2

到底係邊間學校唔請？ 定係content farm mode作？

其實唔係我意願，而係網絡外的現實世界就係咁，唔係你同我邊個拗贏，就可以改變到，就算邊個贏都好，班學生出到去一樣比d教育界杯葛唔請，到見工個陣人地話唔受就唔受，請問自首又如何解決教育界杯葛問題?

姐係自首同教育界杯葛係無直接嘅關係la

.....
唔自首=包庇=把柄
.....
自首=無把柄
......
解決教育界杯葛問題
請問自首又如何解決教育界杯葛問題?

紅字答左你好多次

你根本冇理人講咩不停loop

唔好混淆視聽

依家只係n間中學入面少左幾個實習位咁大把

任何行業，學校，都有可能出現政治或其他方面影響整體聲譽既人

全香港人都要面對，教大學生唔係例外

話人背叛，請講佢地立過咩誓約

佢地有追隨者咩？

其他答過唔答

好撚煩

上面條五毛，哩啲點計？

咁威咪校長做埋老師嗰份囉

前幾日就禍不及家人,今日就全校死清光,真好野

Ied啲咁嘅垃圾,係唔係都冇人請㗎啦

啱啱入教大個班好慘
轉都轉唔到第二間

咁樣奶共奶到出哂面

鍵

人地建制就槍口統一對外
你地就仲係度笑鳩教大仔
連實習係一定有位實習都唔知
平時點串點笑都算
而家比完建制輪大米，仲係度比人笑
比個叻你阿

想接濟教大囡囡了

真係叻又想教書就入左三大啦

教大好多mk妹

好想屌佢

突破盲點 唔關事都中招 共狗最勁就搞分化 之後統一戰線

其實幾好呀，D紅底自動現形

係傻鳩先仲同共產政權講道理倫理姐

恭喜菜焗長減少家庭負擔居住人均面積！！！！

要享有自由，就要付出相應既代價。
負評既小學雞真係好擔心你地呢種咁垃圾既幼稚思維係社會玩到幾耐。

自由係建基於法則上既野，唔係獨立分開

咁啲廿分就學人做老師嘅
的確唔請做老師會穩陣啲嘅
支那狗死全家

搞到自己學校學生無得就業，校長失職喎，夠膽咁大聲講嘢

佢地本身都冇學校請啦

算啦香港人。下個月都唔記得

白色恐怖

屌你老母

連登仔如果真係夠團結又夠膽
自己貼返自己個間U
睇佢可以請咩U嘅學生

對付港獨份子唔洗手軟

根本而家就唔係玩假膠既時候

咁即係經濟同政治掛鉤啦

港獨份子搞獨立唔影響經濟？

女耶撚多黃，同情心大賤賣

如果有機構/團體因為個別學生咁出位嘅行為就一野Ban哂成間學校 間野D人都係戇鳩架啦

利伸：非教大學生

如果全港大學一齊貼咁點算

咁呢啲抵死啦

蔡若蓮個仔都俾所有學校取消升學機會啦

如果發生係港大班友咪又係遺憾收場 根本就係睇間u個朵夠唔夠響

看來比非禮女學生的教師更嚴重。

識佢本人
咁樣無啦啦比人放上連登真係好咩
同放個兩個學生既cctv上網公審好似無咩分別喎
咁多都係左膠左少少姐

利申：中同

唔每人五十大板就突顯唔到批判性思考

左膠係要俾人清算下

有無人寫信去平機會？

唔算歧視

如果『禍不及妻兒』，

呢件事，好應該『禍不及(其他) 學生』

呢樣，先唔討論『禍』存在與否。
如果妻兒不能被禍及，
假設事件係某教大學生所為，
難道某同學嘅禍竟可禍及於其他同學？！

屌你老母禍不及同學，你咁既做法又涼薄嗎？😡😡😡😡

即係人地老母個仔做嘅野，關我L 事咩

校長你講句：個別事件，調查緊 咪搞掂囉

this

犧牲2個換返其他教大生一個機會, 其實係抵trade
個2個人點幫佢都好,道德層面都係死

我會用番佢第一句

無腦定冷血

無腦：唔諗前因後果，以為貼果個係玩

冷血：有兩個“疑”犯比權貴文革式批鬥，仲要落井下石

比位人入，戇鳩仔

其實教席不嬲都唔夠，呢d恐嚇只不過係藉口，想你班後生既互片

講咩犧牲？有人揸槍逼佢哋兩個粘呢D嘢嫁？

咁係佢自己出post講 打死冇怨

又係你條支那狗

社會唔會理你係玩定為爭取言論自由
一野就stereotype教大學生=無口德ge垃圾
最後贏左D乜?

唔.....

香港本身都容納唔到咁多老師，好心就執柒咗佢啦

哦你有你stereotype, 然後另一邊叫人禍不及乜乜，好心啦自己偽善就咪扮聖人上身，冇話贏左咩野嫁，自己知邊個先係真正既仆街就夠啦

以言入罪

教育界玩連坐法，有咩資格

教育界喎，又一班當權者走狗

我係中國香港人

反對當權者根本唔係咁，大家君子之爭，和而不同。而唔係去恭喜人哋喪子！

班五毛好撚落力
好好的幹
黨不會忘記你們

又話禍不及家人，
而家禍及同學，
龍門任你搬。

下次見到教大CV直接垃圾桶(雖然依家都係)

咁都係教育界同啲機構仆街啫

恭喜人哋喪子，已經失去作為人的一個立場。

喪唔喪子其實關人撚事,不過唔好當左民主牆係你屋企囉
2人ON9全校受罪
依D就真係連坐啦

法則？政府自己都唔守啦

佢害死人哋啲仔女又點計？

法則咪係共慘黨隨口up
咁都信你係咪無腦？

宜家事情發展到咁

貼既人如果唔係學生就好睇.....

係學生既.....

宜家佢地=自殺

仲唔搵人關心下.....

所以我好耐之前就話香港既繁榮唔會keep.到好耐
香港既未來就係40年代上海工部局既局面

又屈人，你邊隻眼見到人哋害死其他人子女？青年人自殺有好多原因嫁！為情死又有，冇錢死又有。你就計哂落人哋度。

你估校長校董唔洗為學生就業率負責？
如果冇新生敢入教大 佢地屎都冇得食

唔係話一定要話外人所為去推卸責任，我祇係講出現實環境就係咁，條數就好簡單計到點樣可以將損失降至最低

兩邊都無win到
教聯會果邊就可能趕盡殺絕
但教協最多係wfc

相反，共產黨既地下組織會因為涼戰邊界而失去白區黨既地位，得到返佢本來已有既野

做人涼薄道德上有咩問題？
更重要的係對住姓蔡啲呢條中共走狗涼薄道德上有咩問題？

睇曬佢其他pose未啊 呢件事唔係反學生就等於撐校長架

第一 佢只係表達唔同意個學生嘅言論，因為死個個係佢個仔，單純地認為個仔好慘，唔明白點解要鞭屍。正如大家所講，學校自殺個啲係生命，咁蔡若蓮個仔都係其中一個自殺嘅學生。點解其他生命大家會rip，呢個就要恭喜。唔希望同班高官一樣雙重標準。

第二，佢嘅立場好簡單，唔關個仔事，可以無條件屌柒班高官偽善，雙重標準，佢其他pose有講，請大家唔好只係睇得咁片面，唔維護個學生就等於共匪。

第三，其實學校有好多人嘅立場同我同佢一樣好尷尬。都想屌個2個學生，因為唔認同佢嘅做法，唔想維護個2個學生。但同時覺得校方唔可以插手干預。即係唔認同個2個學生同時唔同意校方嘅處理手法，以及一切政治化嘅學校。

希望大家可以理性討論，某個觀點上唔同都唔需要即刻將人歸類到另一個極端嘅立場。

利申，啱啱同佢傾完。

所以一人50大板冇走雞

只係希望理性討論
如果你覺得佢有邊句唔岩嘅
我希望你係具體指出
等佢有回應空間
但如果句句嘅批評都仰8婆共匪，咁可以點討論落去呢

今次出殘體字喎 可能係大陸學生所為 係咪要取消埋大陸學生實習機會

你呢種立場唔係錯，但現實搞到你地好尷尬
而家唔係你極端，而係校長逼你take side
係個校長搞到你地冇得中立

而家你一係支持校長連同學校政府機器一齊打壓學生
一係支持學生

咁你就唔適合做教大的學生，做未來的老師，亦都唔適合係個別企業工作

鞭佢老母定鞭佢個仔都未睇得清，唔好學人諗野喇叫佢

呢個就係尷尬嘅位置，冇得分開討論學生嘅事同學校處理手法嘅事。
唔認同個學生但都要支持佢
令好多人選擇沉默。

on 撚尻, 好彩一早轉左行

自己量化吓
一邊 100% 錯，一邊 1% 錯
因為兩邊有錯，所以要中立沈默

如果出黎教書，佢咁諗冇問題，校長仲好鍾意添
不過就枉為人師囉

咁你個fd係局長話生涯規劃個期有無出po？
定又視若無睹？
仲想「禍不及妻兒」呢d諗法？
sorry 呢d叫偽善

恭喜 蔡匪若蓮之子 魂歸西天
第一，要鞭老母嘅請直接攻擊佢老母

第二，呢番言論係咪對死者唔尊重？
咁同班高官講嘅野有咩分別？
雙重標準嘅地方就係大家都係自殺學生
高官對其他自殺學生唔尊重
個學生對蔡若蓮個仔唔尊重
如果大家係咁憎啲高官嘅言論
我唔明白點解大家可以接受呢個學生嘅言論

有D人成日話人涼薄
又話有錯ge唔係死者，唔應該鞭屍
要罵就罵佢老母？

所以而家冇人係罵佢個仔
只係恭喜個老母冇左個仔
而尋死ge都算求仁得仁

反正一大班人走出黎用權力迫害，威脅其他人
一班只係表達自己感受ge人
到底邊D人先係人渣？

車返啲落黎香港讀書既支那人返上去啦

正正因為我地都冇選擇沉默
先會有而加嘅討論
佢嘅一篇言論先會被以偏概全
所以我地更加希望可以係呢個平台理性討論

民國復興係咪典型住外國享受自由但對香港指指點點既中國人?? 好撚醜陋

好簡單 佢覺得呢番言論唔尊重死者
可以罵佢老母

到第二個問題
我地都唔認同權力迫害

咁簡單？
而家隻隻字都係同佢老母講緊
唔係同死者講緊wo?
何況大家只係專重死者尋死
何來唔尊重？
你解釋下啦

有
佢有屌鳩班高官
另外佢係今次事件都有出po屌班高官雙重標準
所以唔希望大家扭曲佢嘅立場

呢單野同當年, 有個學生話四川地震班友抵死一樣.
依家睇返, 拍爛手掌tim la.
問題只係香港人未被壓逼到足夠level.

唉......
敢問呢班局長副局. 間接害死左幾多人 ?

換個對象
如果係一個普通學生死左
你會唔會話 恭喜你死左
咁係咪唔尊重？

繁忙小姐係chauping wong本人?

我係佢朋友 佢而加係我附近

無用咁做法可能令全港中學、大學都出現同樣字句，咁樣仲難收科

圖

你錯晒
你點換角色，
都唔應該改走同佢老母講依一點
你夾硬改做"恭喜你死左"係錯ge

more

唔好偷換概念,依加現實係副局的兒子自殺是故事, 平民的兒子自殺是數字

收皮啦
廿分學人做老師
你班人咁唔知醜 個道德水平都有限啦

勢不可去盡，話不可說盡，
福不可享盡，規則不可行盡。
凡事太盡，緣分勢必早盡。

如果班官平日唔係去盡邊會有今次呢件事出現
你唔好倒果為因

More

如果從字眼上去睇呢
恭喜 蔡匪若蓮之子 魂歸西天

如果係同老母講 會唔會有個好啲嘅說法呢？

偷換概念係一種邏輯謬論，即係將人哋講嘅講咗做第二樣比較易駁嘅嘢，然後辯駁，但係其實係駁緊第二樣唔啦更嘅嘢，即係好似練拳啲人，平時練拳唔會搵個真人嚟打，只會打個沙包或者假人，但係你打低個假人，個假人根本唔會還手，但係你就當咗自己真係打低個人咁，重話自己好好打咁，所以又有人叫「稻草人謬誤」（Straw man）。

咁就引申出點解其他人死無人恭喜但唯獨副局長個仔死就咁多人恭喜嘅問題，就好似毛澤東死、希特拉全家自殺、拉登被殺都全球慶賀一樣，你會唔會會走出黎話全世界唔尊重希特拉、毛澤東？

無仇無怨恭喜佢做乜
而家係恭喜個老母死左個仔
唔係覺得個仔抵食

對咩人就有咩尊重
人渣死左個仔好慘
但我覺得佢喪子係報應唔得？

現實係咁 我們是屌的
但正正因為我地視所有生命係故事，先唔希望大家雙重標準，副局個仔就恭喜，其他就rip

佔中、旺角掟磚都有仲驚貼幾張紙？

同意
咁而加係咪蔡若蓮死？

我指局長話做好生涯規劃就唔洗死呀

無錯 根本大家好明顯係笑鳩佢老母 而唔係笑佢個仔 大家仲覺得佢個仔好慘有個咁既老母
我都唔明點解你地會覺得大家係笑佢個仔 係因為你地已經選擇企係暴政一邊定係邏輯咁差？分唔開蔡若蓮同蔡若蓮個仔

係ge係ge
當然有更好ge說法啦
應該直接講千字粗口咒個老母係唔係？
依種更好ge說法你點解唔講？

但好壞並唔係討論範圍
你唔好將討論帶去其他地方

得 咁可以無條件咁話佢有報應
但唔係攻擊佢個仔
你可以話貼嘅人係攻擊老母
但從字眼上睇呢？係咪對死者唔尊重。
咁就要問貼個個咩心態

要真料囉

If you're guilty, you're dead

雙重標準會唔會係你自己？學生自殺吳克檢話學生無人生規劃揀錯科，咁講法同恭喜學生自殺有乜分別？

你咁講有冇諗過毛澤東家人感受？

到底仲係唔係討論緊民主牆嘅事

所以我地咪唔認同咯

大佬呀 講左幾多次大家係笑緊蔡若蓮而唔係佢個仔
蔡若蓮同佢個仔係兩個獨立個體黎架
同埋點解大家咁樣溪落佢係因為佢做左好多陷家產既事所以大家先溪落佢
普通一個學生冇做傷天害理既事 大家都唔會溪落佢

一個好人幫極權政府說項只會制做更多悲劇

字眼上睇明明就係蔡若蓮唔非潘匡仁

你調轉左
而加錯個個係副局
死個個係個仔
但你嘅類比係
錯個個係死個個

你有冇要求過吳克儉母校校長出黎開記者會？

我同意你嘅講法
所以我地只係好簡單地指出
唔尊重死者嘅言論係我地接受唔到嘅

回歸本post題目數名學生被機構取消實習機會 有校長永不取錄教大學生其實chauping wong你係唔係怕影響你本人就業機會

報應？
咪黎左lor
唔係落係自己身上咁解je

你一直話人唔專重死者
到底點先叫唔專重？
死係佢選擇
冇人阻止佢做依個選擇
冇人罵佢抵死
只係恭喜個老母
你一直係度東拉西扯
完全冇論點
點令人信服？

得閑未屌兩句囉
鬼同你落場

唔太明白

你搵到未

點呀retake完入左mbbs威啲 ?

其實gpa低本身已經就唔到業

又係禍不及家人呢種膚淺道理，一個位高權重嘅人殺人不見血而弱勢嘅人就要保護佢地家人理解佢地感受

寧可中共放火
不准百姓點燈

Chauping Wong

根本就係消毒遊花園

sorry我啱啱嘅理解係你問佢有冇譴責局長嘅涼薄言論
咁我認為佢最後個段係呢個意思所以cap左出嚟

學生抒發個人感受就喊打喊殺話要尊重死者，吳克儉一位政治官員講野涼薄就無件事

嘩，你就要人地包容
但你地又唔包容 港獨

你地玩哂啦 包大人

咁邊到有唔尊重死者呀 捉字蚤都計呀？
係 你可以話果句 恭祝 蔡若蓮之子 歸西 照字面唔知所有事情來龍去脈都可能以為係同佢個仔講呢番話
但係問題係你地全部人都知道貼上去果個點解要貼呢句說話 或者佢應該貼 恭祝蔡若蓮喪子 只係佢地句說話表達錯撚左姐 駛唔駛咁執著？

我地簡單梳理一次先
咩叫尊重呢 可以睇返普通學生跳樓時大家嘅反應
就係rip
到副局個仔死左就冇嘅 反而有人當係喜事
咁已經睇到分別啦
然後有人就話 恭喜 蔡匪若蓮之子 魂歸西天
咁我從字眼上嘅理解就係 個學生死左
但有人恭喜佢
我知大家想話恭喜佢老母
但我覺得有問題嘅地方係呢句句子真係冇冒犯死人？

佢地想玩文字獄根本由頭到尾都無出現過死者名字「潘匡仁」但個個道德撚就話要尊重死者

點樣攻擊個仔
都死左

機會黎啦要整得死呢兩個"冷血"同學,chauping wong你上到位
培僑福建一定請,再低gpa都請

無錯！
我地就係覺得呢句說話有問題
我地都唔係貼個個 唔知佢嘅本意係咩
唔係執著，而係大家扭曲左我地嘅意思
只係希望解釋返清楚

係啊
所以我地咪屌佢雙重標準
但我地可以做到啲咩

教大枉為人師

唔好意思 可能我地生活係唔同既平行時空 我一直追曬所有post 9成人都係鄧佢個仔慘有個咁既老母 然後溪落蔡若蓮 係兩件獨立既事黎

重申一次
我地唔同意校方出手處理呢兩個學生
冇想整死佢

恭喜 蔡匪若蓮之子 魂歸西天
佢自殺係自己選擇 點樣冒犯佢呀？

係啊
應該分開兩件事討論

係佢死左之後啲人嘅態度

你理解中文能力真係同一般人唔同，寫得「蔡匪」都應該明白成段野係針對邊一個，只可以話佢用字不當令人誤會，用「喪子」比較合適

你有利益衝突你應該冇否應啦

其實都係
多謝你嘅提醒
但我地的確係認為用字不當 令人誤會

本身學校撕走字句已經係一個最好嘅做法，但睇埋cctv捉人就過火左

有冇咁快反應
吹水就吹水啦，作到大一大咁

如果間學校個校長咁親政府，入去做都冇癮啦

屌你老母
公開邊間學校 咁大聲話唔請
開個名出黎 就叫人味撚讀

否認咩？
如果我地同意校方整死佢
咁將來校方一樣可以用同樣方法滅我地聲
我地點會同意？

佢個仔無得罪香港人
個個都係針對副局長
你要諗成係冒犯死者係你既問題
有冇人提過死者全名？

係啊 本身應該就咁處理就完
但學校又要搞到咁大件事

其實班友話人口臭咒人之前。

有冇諗過。點解一個人可以乞人憎到係。個仔一死左, 即刻有人去恭祝佢?
究竟特衰政府個施政要衰到一個咩的地步先會發生咁的事?

chauping wong為左唔好有你口中雙重標準,請你係FB出返一個post屌返呢班冷血人

你自己理解能力差關其他人咩事
文字獄咪就係有d人亂解而黎lor
何況而家人地都解釋左你聽
咁你仲嘈咩？

1 句說話係直同個老母講
2 係專重死者尋死ge決定
3 係恭喜上西天，唔係"恭喜落地獄"同"送佢上西天"
4 西方係極樂世界，大約係同"RIP/主懷安息"一樣

我知呢度嘅人都冇意冒犯死者
只係針對副局長
但我地只係覺得民主牆用嘅字眼會令人覺得唔尊重死者
表示唔認同姐

你冇飯開都要奶啦,臭閪咁你又奶

咁如果你係咁理解嘅我都覺得冇問題嘅
但唔係每個人都係咁理解姐

教大終極偽善者

咩校長？講個名黎聽下。

你自己用對眼睇下
咩叫冒犯死者
雖然佢係魔頭

點解人地叫教師係教畜係有原因

sorry 唔太明白呢個係做乜事
佢係想校方同時回應埋呢件事
要校方支持劉曉波？
可唔可以解釋下

有少少唔同
錯個個係死個個
但而加死個個唔係錯個個
真係可以咁類比？

就單係呢篇報導
其實我都唔知係啱定錯
sorry答你唔到

但只想講今次嘅事死個個冇做錯

校長擦政府鞋點知最後搞到自己間學校臭名，得不償失

咁麻煩你同俾誤解ge同學道歉
畢竟你冤枉在人地，順便麻煩你出黎罵下D用權力迫害同學ge人

呢張報導係寫死左果個人個名
你今次見唔見到死左果個人個名呀
你真係蠢個隻豬

咁我覺得係需要講返清楚嘅
可以鬧副局長 但唔關個仔事
至於用權力迫害同學嘅 都有出過聲話咁樣係唔正確

多謝你幫我地搞返清楚個問題

首先請你唔好人身攻擊先
我地可以再慢慢討論
我話呢張報導同今次事件性質上唔同
我都唔識點答你

有咩所謂最緊要表忠,一定平步青雲
校長:學校臭名 關我撚事

咁你地應該講 用字不當 而唔係話立場監介
老老豆豆用 蔡匪 真係好明顯句野已經係有針對蔡若蓮既大方向

係用字不當令人覺得唔尊重姐
至於要針對蔡若蓮嘅話 我覺得大家可以批評佢
只係希望分返清楚個對象

用字問題可以略為討論吓 但執著用字只不過係將視線由蔡 轉移到個仔上
世間無無緣無故嘅恨，個仔同其人無怨無仇，用常理推測就知，根本就唔係針對個仔，就算字真係用錯，貼字者嘅義念都係唔會改變。

笑左 自己句野都未睇得明話人唔尊重個死者 你話唔尊重姓蔡嗰個都仲有可能 魂歸西天對死者仲唔係一種祝福 ？

即係你嘅理解係貼文者只係祝福死者？
如果你真係咁單純地認為而且認同係一句祝福嘅咁你記住無論咩人死你都去恭喜下人祝福下人喇

屌你老母就算係教大學生做又點呀 咁撚樣以偏概全？ 中學生既常識都如 奶共奶到咁撚出面 教育工作者？ 校長？我呸 死開啦垃圾

d 廢中廢老一味話d 大學生.
不如諗下邊尻個造成今日咁的局面先啦.
我屌你老母, 如果香港可以令人安居樂業的話, 咁撚多人會出來嘈 ? 會有人恭喜呀副局長個仔 ?
你班局長同問責高官, 年中間接害撚死幾多人 ? 逼到幾多人跳樓 ?
依家貼大字報屌下你炸. 真係唔希望見到幾時真係有人郁你呀, 仆街.

教大學生走出嚟抗爭需要比其他大學更需要勇氣 但佢地仍然有一批人堅持初衷，呢啲先係為人師表 為人師表者，若輕易為五斗米折腰，為金錢敢怒不敢言，就真係教畜啦 今次正正證明教大都出到精英

魂歸西天字義真係祝福播
有冇聽過西方極樂
指死後嘅極樂世界
魂歸西方指祝死者早登極樂世界
不淨不垢 永脫輪迴
叫人早登地獄就咒啦

賣同窗求榮

不能同意更多
扮有腦，其實無腦

我信喎

班鍵盤戰士建國撚 成日以為咁撚樣做烈士好型 幻想香港建國 但其實一啲謀略都冇 唔怪得之普遍香港人都唔支持港獨啦 見到你地班柒頭ff撚都驚